<?xml version="1.0"?>
<info xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
      xsi:noNamespaceSchemaLocation="https://apps.nextcloud.com/schema/apps/info.xsd">
    <id>app_versions</id>
    <name lang="en">App Versions</name>
    <name lang="nl">App-versies</name>
    <summary lang="en">Install any earlier or newer version of already installed Nextcloud apps</summary>
    <summary lang="nl">Installeer een oudere of nieuwere versie van reeds geïnstalleerde Nextcloud-apps</summary>
    <description lang="en"><![CDATA[Roll back a broken update or pin a specific newer version of any installed Nextcloud app.

**Key Features**

- **Roll back** to a known-good earlier release when an update breaks compatibility or introduces regressions.
- **Install a specific newer version** (beta, pre-stable) without changing the server's global update channel.
- **Safe mode** (default on) blocks downgrades and refuses versions outside the current update channel.
- **Dry-run mode** previews the full install pipeline — download, signature verification, extraction, migrations, repair steps — without writing anything to disk.
- **Admin-only surface**: non-admin users never see the UI or the API.

**Safety**

Downgrading can corrupt the database if schema migrations from a newer version have already been applied. The UI surfaces an explicit downgrade warning and a confirmation dialog before any destructive operation.

Free and open source under the EUPL-1.2 licence.

**Support:** support@conduction.nl.
    ]]></description>
    <description lang="nl"><![CDATA[Draai een kapotte update terug of zet een specifieke nieuwere versie vast voor elke geïnstalleerde Nextcloud-app.

**Belangrijkste functies**

- **Rollback** naar een bekende werkende oudere versie wanneer een update de compatibiliteit breekt of regressies introduceert.
- **Specifieke nieuwere versie installeren** (beta, pre-stable) zonder het globale update-kanaal van de server te wijzigen.
- **Veilige modus** (standaard aan) blokkeert downgrades en weigert versies buiten het huidige update-kanaal.
- **Proefrun** toont de volledige installatiepijplijn — download, handtekeningverificatie, extractie, migraties, repair-stappen — zonder iets naar schijf te schrijven.
- **Alleen voor beheerders**: niet-beheerders zien de UI of de API nooit.

**Veiligheid**

Downgraden kan de database corrumperen als schema-migraties uit een nieuwere versie al zijn uitgevoerd. De UI toont expliciet een downgrade-waarschuwing en een bevestigingsdialoog voor elke destructieve operatie.

Vrij en open source onder de EUPL-1.2-licentie.

**Ondersteuning:** support@conduction.nl.
    ]]></description>
    <version>1.0.0</version>
    <licence>eupl</licence>
    <author mail="info@conduction.nl" homepage="https://www.conduction.nl/">Conduction B.V.</author>
    <namespace>AppVersions</namespace>
    <documentation>
        <user>https://github.com/ConductionNL/app-versions/tree/main/docs/usage.md</user>
        <admin>https://github.com/ConductionNL/app-versions/tree/main/docs/installation.md</admin>
        <developer>https://github.com/ConductionNL/app-versions/tree/main/docs/architecture.md</developer>
    </documentation>
    <category>tools</category>
    <website>https://github.com/ConductionNL/app-versions</website>
    <discussion>https://github.com/ConductionNL/app-versions/discussions</discussion>
    <bugs>https://github.com/ConductionNL/app-versions/issues</bugs>
    <repository>https://github.com/ConductionNL/app-versions</repository>

    <screenshot>https://raw.githubusercontent.com/ConductionNL/app-versions/main/img/app.svg</screenshot>

    <dependencies>
        <nextcloud min-version="31" max-version="33"/>
        <php min-version="8.1"/>
    </dependencies>

    <navigations>
        <navigation>
            <id>app_versions</id>
            <name>App Versions</name>
            <route>app_versions.page.index</route>
            <icon>app.svg</icon>
            <type>link</type>
        </navigation>
    </navigations>
</info>
